# 第9回 アニメーション(物理シミュレーション)

オイラー法による簡易的な物理シミュレーションの手法を用いて物体の動きをシミュレートする.

## (1)
```vector3d_sample.cpp```を実行して3次元ベクトルの演算を簡単に行うためのVector3dクラスの使用方法を確認せよ.

## (2)
球体がまっすぐ下に向かって落下することと,以下の操作ができることを確認せよ.

* キーボード[a]でアニメーションの停止,再開を行える
* マウス操作で視点を変更できる

## (3)
次のように物体が動くようにせよ.

### (a)
球体の初期速度を0としy軸方向への加速度(x,z方向へはゼロ, y軸方向へ0.01とする)を加える事で次第に落下速度が速くなるようにする.

### (b)
更に球体のx軸方向への初期速度を0.1として放物運動をするようにする.

### (c)
更に球体が床板にぶつかったときに反発運動をする.

### (d)
球の色と半径,反発係数,重力加速度などプログラム中に登場する値を様々な値に変更して様子を観察する.
